source/destination-over : canvas에서 그래픽 요소들의 위치 정렬 기본값! 먼저 입력된 요소는 뒤로, 나중에 입력된 요소는 앞

source/destination-in : 나중에 그려진 요소를 중심으로 먼저 그려진 도형과 교차되는 부분은 살리고 그렇지 않은 영역은 투명하게 처리

source/destination-out : 나중에 그려진 요소와 먼저 그려진 요소의 교차되는 영역은 투명하게 처리, 교차가 되지 않은 source영역은 살리는 방법

source/destination-atop : 교차지점 살리고, 교차가 되지 못한 destination 영역은 불투명하게 처리

lighter : source, destination 영역의 색상 값이 합쳐져서 출력

darken : source, destination 영역의 색상 값의 차이만큼 출력

copy : 나중에 그린 source 요소만 출력

xor : source/destination 모두 출력, 교차되는 영역, 투명하게 처리


객체 형태 1개 => 원 1개 생성
객체 형태 20개 => 원 20개 생성

스크립트로 애니메이션 효과 주고 싶을 때 setInterval 말고 requestAnimationFrame도 쓴다


----------------------------------------

1.변수 : 원시타입 / 참조타입
2.자료형 : 형변환
3.연산자 : 산술 /  복합대입 / 증감
4.조건문 : if / else if / else / 삼항조건
5.반복문 : for / for of / for in / forEach / while / do wihle
6.함수 : 화살표함수 / 콜백함수 / this
7.DOM : queryselector / querySelectorAll / 유사배열
8.EVENT : 이벤터핸들러 / 이벤트버블링
9.DOM응용 : form / event / modal
10.객체 : 온전 표기법 / 대괄호 표기법 / 중첩 객체
11.Class : 생성자함수 / 상속 / 프로토타입 /인스턴스
12.문자열 : 메서드함수(slice 등등..)
13.배열 : index, length, splice, slice, map, filter, reduce, push ,pop, shift, unshift 전개연산자
*ES6문법 : 전개연산자, 구조분해할당, 심볼
14.정규표현식 : 패턴 / 플래그
15.데이터통신 : 서버 / 클라이언트 / 비동기, 동기처리 / json
16.Localstorage : session 간단한 개념 => todolist
17.Geolocation : 카카오맵 / 공공데이터 포털
18.Canvas : 동적인 요소